有冇人可以解釋參議院S.1838 眾議院H.R 3289 分別

有冇人可以詳細解釋2個版本包括左d咩 同埋分別係邊？

同埋邊個版本比較辣？

推 我想知答案

推

［注意］請勿跌入林鄭分化圈套［注意］

係加推戈個冇加辣，本身過左眾議院係加辣左，姐係會連座式制裁嘅法案，不過參議阻力大排到好後先會審，今日呢個就，係本身人權法入面內容，不過未有眾議審過所以過左參議都要返去眾議審返次先可以比侵簽

姐係（制裁）呢方面 做左減辣？ 咁相比起眾議院果個版本，少左邊方面，可唔可以詳細講多少少

推 有冇高人可以詳細講下分別

我自己都唔係好詳細了解，不過就我所知
本身人權法：
和理非可以攞美國pass，勇武唔得
制裁係推送中案嘅高官，好似唔包家人(未fc), 警狗散仔，DQ人戈班都唔會制裁到，不過出名戈d應該會，好似振美，爐萎衝
其他冇好深入了解希望有巴打補充

而加辣嘅就包曬我提過嘅嘢
如果漏左請補充

共同一樣有嘅就係會制裁班奶共奶到出汁，反一国兩制嘅官，目的就係要真普選

參議院版S.1838：
眾議院版H.R.3289：

兩院《法案》比較
●對示威者申請美國簽證可「特事特辦」的政策
眾議院：沒有特定時間性
參議院：列明是2014年或之後居港人士不會因遭政治因素被檢控、拘留而被美國拒絕發出簽證；同時列明國務卿需與其他國家合作，鼓勵推動相關政策
●針對打壓香港自由及自治的制裁機制
眾議院：有三大條件，包括1﹚迫供、酷刑、違法拘留；2﹚一再違反《中英聯合聲明》及《基本法》；3﹚嚴重違反國際人權公約
參議院：只有兩大條件，包括迫供、酷刑、違法拘留，以及嚴重違反國際人權公約
●制裁手段
眾議院：凍結資產及拒絕簽證申請，後者對象擴闊到涉事人的直屬親屬
參議院：凍結資產及拒絕簽證申請，但僅包括觸犯制裁機制條件的人士
●定期檢視美國技術會否被中國用作發展社會信用系統
眾議院：由總統提交寫報告
參議院：由商務部經諮詢財務部及國務卿後提交